「雙非」長大，怨恨香港：「根本無福利可以搶！」

●「香港沒甚資源可以搶」

華仔不諱言，一直以來都是自食其力，「香港政府很多政策表面上講到會幫你，但其實幫不了太多，就好似我申請過三年綜援，但綜援金額只勉強夠付房租，我若再搵工做，所賺的超出一定金額，又要扣綜援金，變相減低人自力更生的動力。最後我索性自己搵工做，不靠綜援。」他知道，部分香港人或會覺得雙非來港搶資源，「實際是否這個情況呢？我也有交稅，也有盡香港人的公民責任。更何況，香港並沒有甚麼資源可以讓我搶。」

今天的他，心中沒有所謂「怨恨」，「香港其實有很多熱心市民，曾經就有一位不知名人士，幫我交了一年租，我很感激他。」接下來的日子，他希望有機會與女朋友一同供樓，「其實雙非又好，單非又好，本地人也好，最後同樣要面對住屋問題……」

六年後就到英國

去年剛考完中學文憑試的華仔（化名），是本港第一代雙非童，他十五歲來港讀書，走過在劏房的艱苦日子。今天的他雖然仍住在劏房，但日子已不如昔日難過，「不過政府對雙非一直都沒有支援，很多政策表面上幫到你，到頭來都要靠自己自力更生。」在他眼中，不論是雙非抑或單非，他們與大多香港人一樣，這些年都面對居住問題，「香港物價貴、消費貴，都不如居住問題嚴重。如果能改善住屋問題，我們的生活質素一定更好。」

●首批雙非童 熬過劏房苦日子

二十一年前，華仔的父母為逃避內地的「一孩政策」，於是走到香港誕下華仔，其後他們一家回內地居住。華仔說，原本家人是內地的中產，不愁生活，不幸的是父親早年遇上車禍，半身殘廢，不能再工作，才令家境驟變，「加上我在內地讀完中三後，因沒有內地戶籍，內地政府不准我再升學，只好於六年前來香港讀書，家人則申請為期三個月的探親簽注，輪流來港照顧我。」

因家境大不如前，華仔要靠做兼職來交學費、養活自己，「我日頭返學、黃昏送外賣、星期六日又到茶餐廳打工，一個月賺來的四五千元，都全用來交劏房的房租。」初來香港「報到」的一兩年，他坦言很想返回內地，因為香港生活壓力太大，且經常失眠。現時他仍繼續「半工讀」的生活，不過生活終於「無以前咁辛苦」，「我日間做電工，晚上讀IVE（香港專業教育學院）的機電工程。我現在月賺一萬四千元，生活比以前好，但人工已超出公屋入息上限。如果我成功考牌，人工更會有兩萬多元。」雖然他一個月實際只得兩日假，卻享受其中。
6
494

有無拿公屋先？

返大陸啦Dllm

睇落無

「加上我在內地讀完中三後，因沒有內地戶籍，內地政府不准我再升學，只好於六年前來香港讀書，家人則申請為期三個月的探親簽注，輪流來港照顧我。」

係黨唔撚要你咋
香港收留你仲係到呻
屌你老母死撚返上去啦

「我日間做電工，晚上讀IVE（香港專業教育學院）的機電工程。我現在月賺一萬四千元，生活比以前好，但人工已超出公屋入息上限。如果我成功考牌，人工更會有兩萬多元。」

所以?

點解唔去偉大嘅家鄉生活?

真係難為你囉...我可以好心最低工資請你

申請過3年老綜不成功已極可疑
咁叫自食其力?

你唔識搶資源唔代表你啲同鄉無搶喎

吼實想拎

我大陸d親戚
大陸要發展換個個地仲要俾埋錢佢再起
基本上打下工生活無憂
仲落黎香港都唔知做乜

國務院於8月底發布《港澳台居民居住證申領發放辦法》（簡稱《辦法》）通知，讓香港、澳門、台灣居民在內地居住半年以上，可以申請領取居住證，享受“3項權利、6項基本公共服務、9項便利”。

而家可以返上去，唔好留係香港

佢係食左3年老綜
嫌錢少先打工

明明係勞工處 社署有勁多指南 教D仆街點拎福利

就好似我申請過三年綜援，但綜援金額只勉強夠付房租，我若再搵工做，所賺的超出一定金額，又要扣綜援金，變相減低人自力更生的動力。最後我索性自己搵工做，不靠綜援。

所以原本諗住唔使做，最後你自力更生了啊

1.返左大陸未?
2.大陸有無綜援幫你渡過大拿拿3年?
3.交幾多稅?

14000一個月你交咩撚野稅呀
講大話都作好少少個故仔

可能要交幾十蚊既

好似要交幾百

咬左三年老綜仲夠膽講無福利可搶？

拎左3年綜援!!
佢交足50稅30年都未比得返出黎啦
更加唔好講教育醫療果d
死窮鬼搶完錢仲要串77

單野好似好多年前

交撚....只要佢父母過55歲，填非同住就一蚊稅都唔使交
如果老豆老母死清光，咁就要比5百幾蚊稅囉

奉旨落嚟拎福利
要自力更新好似係社會既錯咁
真係唔知邊個拎把槍逼佢落嚟香港捱

1萬4佢交咩稅？

你老母大撚把香港人捱過甚至仲捱緊啦
嘈乜撚野啊

同英國差唔多
講到英國工程好好景點知普通工人封頂人工都係岩岩好夠食夠交租

不過工時可能短好多，5日工作，返8放4

咁你落嚟做咩
上面嗰啲屋同地方仲大啦

下一站 英國

下 屌你三年綜緩 唔係錢？

咁撚樣唔叫搶屌你老母

返支那囉

之前以為去其他地方係做大爺等人養
聽佢講完, 嘩屌, 原來唔係架?

因沒有內地戶籍，內地政府不准我再升學，
下

呢期落得黎香港既支那人都係內陸窮辟
所以好多黑皮膚農村燦頭look

廣東省唔講收地
福利(暫時)都肥仔過香港

邊會唔要戶籍落黎

六年自力更新生存到，之後會搶福利？
你當英國on9 咩

有人幫佢交一年租先唔怨恨
有d人真係好撚正

·就好似我申請過三年綜援

·加上我在內地讀完中三後，因沒有內地戶籍，內地政府不准我再升學，只好於六年前來香港讀書

·晚上讀IVE（香港專業教育學院）的機電工程

同我嘔返晒出黎

屌佢老母 佢每吸一啖氣 飲一啖水 出街行每一條路 搭車坐每一個位 我地本身都唔需要與你共享

香港要交地產稅

就算派到公屋畀你, 物價你都頂唔順

cls有人幫佢交一年租

推 國際戰線 全民配合制裁
舉報輸入軍民兩用科技設備公司
舉報熱線:

佢自力更生o者，不知幾多母蝗屌左仔幼蝗出黎 扮單親呃老綜, 仲有假結婚呢
入境處數據2013-17年假結婚
案件數目：2744
被捕人數：5208
成功檢控人數：606
入罪率11.6%，未計偷到雞嘅人

大陸人口咁多,黎香港又方便, 香港就黃豆咁大
走私水貨客深圳來回人海戰術 一人一日走兩轉都死

咁都要交稅

15歲先嚟香港，一早洗哂腦啦
呢啲支那蟲趕哂佢哋返深圳河以北啦

佢老豆半身不碎, 我估已經申請咗落嚟香港免費醫啦, 3人殘疾家庭有公屋綜援成2皮幾嘢, 所以雙非真係賺到喊嘅投資.

啱
咁唔鐘意香港，唔見佢死返上去？
你同緊你最唔鐘意嘅香港人呼吸同一種空氣啊dllm
窒息死啦dllm

第一句, 佢來申請綜緩三年, 姐係佢第一目的來到係念住食政府, 但申請左三年發覺唔L掂, 而並非佢所講佢自己並唔係來搶資源, 只不過蝗多粥少，佢搶得唔多咁解姐

3年香港人一日都冇拎過

中共真係好扑街
唔止利誘
仲係唔俾𠵱班人上返去生活
迫佢哋落嚟搶嘢

支那人本末倒置mindset嘅完美體現

呢d有籌號等揀樓都唔出聲啦

躝啦

咪撚玩啦 月入一萬四邊撚洗交稅 吹得就吹

可能一早拎咗啦
拎得綜授好難冇
or 阿爸阿媽拎咗啦

屌你老尾，講撚到自己幾慘幾慘
躝返上大陸啦，

睇下點

廿一年前都未97
有撚得佢去口咩

"我申請過三年綜援，但綜援金額只勉強夠付房租"
即係有三年唔駛交租.....

沒福利又要落嚟

推 香港自治法 全民舉報警渣有責
舉報熱線:

金融戰線 BNO平權
永久離港 和你提清MPF

有三百萬人走啦
大把資源留番畀你

因沒有內地戶籍，內地政府不准我再升學

咁撚閪

老老實實，香港/香港人根本冇欠你，要怪應該怪你老豆老母，點解當年避免你個國家罰錢要走黎香港生仔

香港真係比中國多好多機會，讀書一般出黎做野都搵百幾二萬個月，返去強國咪搵4-5千蚊

真個個屋企徐晃大到乜咁
唔通貪香港細咩

每次財政預算案都雙糧三糧架啦 仲唔夠咩？

死返支那啦 屌你老母

雙非點報老豆老母？

大陸一直都係戶籍問題

無戶籍乜9都冇

但因為一孩政策
個陣一超生 第2個就乜都冇
所以個陣好撚多人衝關落黎生仔

再嘈拉鳩你架 引起別人對香港政府憎恨
唔好為國家添煩添亂啦

二十一年前，華仔的父母為逃避內地的「一孩政策」，於是走到香港誕下華仔，其後他們一家回內地居住。華仔說，原本家人是內地的中產，不愁生活，不幸的是父親早年遇上車禍，半身殘廢，不能再工作，

又話中產
又要逃避一孩政策
姐係點？
唔想俾罰款？

如果係雙非
佢點解仲可以係大陸讀到書
邊句才係真？

雙非無BNO

好多真心

最後我索性自己搵工做，不靠綜援。

已經講明佢本來ge目的

係
以前就珠三角多人過嚟
你見到當時好多新移民都識講廣東話
好快就融入到

而家嗰啲就自成一國
逼啲本地學生講埋蝗語

年薪>HK$132,000 都要交稅

隔離有post 有藍絲廢老已經問緊移民去到英國點r福利

強國不嬲都唔自由
你冇嗰度地方嘅戶籍
就冇福利
就算有學返都要俾正價

想有福利就返鄉下
不過嗰度啲福利可能一年分一嚿燒肉

以前落黎香港果班
廣東話唔一定好但一定識講
家陣果班全部蝗話
廣東話識聽都一定要講蝗話

佢老豆老母連留落黎喎....會當通常居住，唔當佢係咪永久性居民

因為黨唔俾戶籍你所以來香港？
我睇撚左啲乜？

我自己大陸有屋企
大陸唔係咩網都上唔到既話我都想返上去生活
仲落黎
個d都係黎做工人
香港個個畢業生邊個做地盤，你冇勞工叫南亞人黎仲慘

萬四蚊人工交幾多年稅先交得返老綜同公屋既價值

唔係政府比錢佢讀ive????

佢個course收番正值pls

可唔可以twitter埋mp HK有一班雙非
當年老母黎生仔連醫院費都無比

及後佢地黎香港讀書 拎綜援

向mp督灰： 凡爸媽是內地人，該雙非不是香港人，食由細蠶食HK福利到大嘅另類蝗蟲 附加當年欠下醫療開支figure

英國人應該唔知呢d

pin please

攞綜援都可以講冇搶

以前間小學好多新移民
佢哋好多都係東莞惠州台山開平嗰度嚟
而家多咗好多四川河南

大把本土香港人都係咁既生活啦
憑咩你係雙非就想要多d福利

應該免學費

躝屍啦 弱智寄生蟲

我也有交稅，也有盡香港人的公民責任。
更何況，香港並沒有甚麼資源可以讓我搶。

因為資源比你班偉大既支那同胞搶晒

lm

屌你老母 搶完咁撚多野之後話無野好搶

申請到綜援既話有咩能力交稅呀？膠袋稅？

你真係膠唔係扮，雙非點樣bno？

睇清楚d，支那唔比佢讀書
比共產黨當棄卒

雙非冇bno

仲有就係佢眼中既公民責任=交稅
姐係交撚左稅就係良好公民

交個幾百蚊稅 有時候仲有免稅額claim 以為自己好多貢獻
你D仔女讀書都用緊香港人錢 知唔知

萬四蚊有得交稅

我申請過三年綜援

快啲死啦

屌人唔駛付出代價？
唔敢出聲叫on9仔
凈係回擊你已經算好
我認我係咸濕
有咩問題 你都一樣姐
我入唔入嚟又關你咩事啊
攬炒契弟
唔好以為自己大過我就好撚巴閉
你都係頭入嚟個批人
我無話想得罪邊個
不過你條仆街進嚟撩尻我 都幾好嘢
幾大啊你 2字頭3字頭定話4字頭？
都唔細啦 咁唔成熟
唔好以為上嚟發洩我就唔敢還擊
你老母上嚟callin都唔夠膽啦
我中唔中四又關你撚事？
中四唔撚俾咸濕？
駛唔駛戒埋淫慾啊
你自己呢個年紀同我咪差唔多
雙重標準
話我入嚟成人台係弱智
咁你咪仲撚弱智
你自己都睇緊啦
講撚咗幾多次
你有你道理你拎出嚟講
無事撩尻我 咁樣叫柒
我做咩柒事 柒得過你咁撚幼稚咩
我而家屌撚醒你班連登仔
咪撚咁幼稚 你IG又擺咩icon啊
有幾成熟？
係成熟你都唔會理我啦 你老母
我未撚出社會個邏輯都正路過你啦
攬炒契弟

估計係由A省去B省, 拎唔到B省戶籍就去香港?

最仆街係佢老豆老母

綜援唔係福利?

咁慘過澳洲

點解唔去祖國？

跚啦屌你老母

萬四蚊交稅？？？

中國訓廁所都大過呢邊d 劏房，14億人市場又大一定搵到錢
唔知你地當初落黎做乜鳩

咁香港真係大城市消費真係好貴、人工都係偏高個堆

所以拎香港份糧去其他國家玩會好好用

英國少福利又重稅喎

仲垃圾過美國

夠你生存唔夠你生活
佢想生活唔想生存
btw咁咪番上去,香港肯長駐大陸既工程師好少架
做咩唔上去擁抱祖國呢

到頭來都要靠自己自力更生

Excuse me???? 唔係應該既?
你老豆老母無身份無錢學咩人落黎生仔?

多得廁所革命

有冷氣、40吋電視、梳化、閉路保安
痾篤尿仲正過香港劏房

選錯路怪誰

咁怨念點解唔問自己老豆老母點解要係香港生你？
講到好似我哋求你哋落嚟生仔咁

讀書睇醫生綜援邊樣唔係福利
2萬都冇一年交得幾百蚊稅

初來香港「報到」的一兩年，他坦言很想返回內地
終於得嘗所望，得得得嘗所望

搵個萬四蚊講交稅 交一蚊呀？

我開香賓送你走吖屌你老母支那狗

班冚家產食撚到飽曬先黎話唔撚好食退錢 屌佢老母

大把香港人1x分或者20分去中國 讀書

由暨南大學到北大清華都有

係佢蠢啫

我真係屌佢老母
唔係佢地 我地會咁逼冇屋住？

返大陸住啦

計埋Tax allowance&redutcion呢啲人洗交幾多

人哋嫌少

收皮啦

雙非又點啊，講到你身體有缺陷咁。你咪又係識行識走。怪你老豆老母廢啦

佢都怨恨搶唔到公屋
超左入息

幾百都係錢既

即係搶埋本地人工作機會

佢由佢老母個閪門冷出黎果刻已經攞左香港人福利啦
大陸人用左香港人醫療資源
之後又攞綜援......

月入萬四蚊，仲有讀書扣稅，但又自稱有交稅

鳩吹都有個譜呀

大把啦仲有住屋
九年免費教育
醫療資源
全部係錢

留島不留人，遲啲比埋你住山頂大屋

民建聯、社區組織協會死咗去邊？

佢講大話 綜援係包埋租金嫁

啱
死返去中國住大屋囉
無人用枝槍指住要你嚟香港架

2017年06月24日 19:44 即時港聞

嘩我屌你老母

雙非冇大陸身份都可以喺大陸讀書，但係讀到初中就唔可以，佢都有講，所以佢先落返嚟香港。

中產都要逃避一孩政策就有啲奇怪，因為通常呢啲都可以畀錢了事。
可能係佢屋企唔想畀錢，或者有啲大城市係會執得好嚴，真係唔俾你生。

佢老豆老母無為香港貢獻過

憑咩拎我地野

所以憑咩佢拎我哋啲嘢

仲拎咗三年終緩仲唔夠

憑本事搶既老綜
做咩要停?

際是否這個情況呢？我也有交稅，也有盡香港人的公民責任。更何況，香港並沒有甚麼資源可以讓我搶。

食屎啦交雞水
學咩人出聲

做狗咪有福利囉

兩日假萬4

綜援都唔算幫？
你係支那睇下餓死有冇人理你

有無人搞個眾籌幫幫華仔...
幫得一個得一個

怨恨你自己父母啦傻鳩

四川河南個堆內陸賤畜

爭d 以為佢一年交幾萬蚊稅

搵得個萬零蚊就算9數啦

淨係有得去五眼呢個已經係無價啦
不過呢啲人乜野都怨恨
去到外國生唔生活到都成問題
所以都係建議佢返大灣區算

講咁多野咪又係想黎r福利 r唔到就懶係自力更生
收皮啦

觸犯勞工條例

間接稅都係稅黎嘅

同埋大家又要講道理
雖然佢地係煩
但多年來阻止起樓係泛民

做乞兒搶唔到錢就話冇錢拎
屌你老母咁使唔使塞埋去你個口度啊
你呢啲唔係叫無利可圖
呢啲叫做貪得無厭呀死乞兒

有交稅就大曬,交咗幾多交咗幾耐呀

考牌

呢篇野同成功買樓需父幹潮文好似

咁你就死番中蟈啦屌你老母

呢啲人唔識感恩

問下佢同期嘅大陸同學搵幾錢

自己更新？你有無搞錯d野

#43
2001太空漫遊
• 5h
·就好似我申請過三年綜援

·加上我在內地讀完中三後，因沒有內地戶籍，內地政府不准我再升學，只好於六年前來香港讀書

·晚上讀IVE（香港專業教育學院）的機電工程

同我嘔返晒出黎

豆腐渣工程 人人都係工程師

3000

支那狗

支那dna

萬幾住公屋就夠

去大灣區喇
去深圳啦
全面超越香港喇

不知幾好福利
又牛奶金又UC

冇得咁報

老豆老母犯法黎香港生仔
又要到中三先過黎香港讀書，當香港係次選
好啦 到左先發現syllabus好唔同讀唔成書
知自己跑輸人地好多既時候唔係去學返門手藝，而去咬綜援
咬左幾年綜援先覺得唔夠自己洗 就話生活好大壓力

好心啦 由中三開始都識諗啦 特別係家庭環境咁差

真係多謝你哩類精英咁好心揀香港落地生根，光復香港之後一定會依正常移民門檻同你計，你攞過嘅資源還番晒錢呀賤種，依家老馮要養你架？邊位呀？

屌你啦

街邊大把阿婆推住架車執紙皮箱
輕度弱智人士/阿伯洗廁所食最低工資，佢哋都無攞綜援

返上大陸啦柒頭，DLLM

此post只係想幫支那蝗蟲洗白 攤大手板又要扮有骨氣 滾回支那

大佬咪就係呢種諗法囉，拎資源就當老奉，拎得唔夠多重屌番你轉頸TIM

哇，點搞阿

又bin

居香港慘過在鄉下耕田！